<div class="Box-sc-g0xbh4-0 bJMeLZ js-snippet-clipboard-copy-unpositioned" data-hpc="true"><article class="markdown-body entry-content container-lg" itemprop="text"><p align="center" dir="auto">
<a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://raw.githubusercontent.com/apache/nuttx/master/Documentation/_static/NuttX320.png"><img src="https://raw.githubusercontent.com/apache/nuttx/master/Documentation/_static/NuttX320.png" width="175" style="max-width: 100%;"></a>
</p>
<p dir="auto"><a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/0c0cdf2e80314127bc446a80bf6457d3fcdb67635c5bbd84c90c8afcf507e395/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f504f5349582d436f6d706c69616e742d627269676874677265656e3f7374796c653d666c6174266c6162656c3d504f534958"><img src="https://camo.githubusercontent.com/0c0cdf2e80314127bc446a80bf6457d3fcdb67635c5bbd84c90c8afcf507e395/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f504f5349582d436f6d706c69616e742d627269676874677265656e3f7374796c653d666c6174266c6162656c3d504f534958" alt="POSIX 徽章" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/POSIX-Compliant-brightgreen?style=flat&amp;label=POSIX" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/introduction/licensing.html" rel="nofollow"><img src="https://camo.githubusercontent.com/e7428fde050004fee66104a854f5c3ba251fa34cc8aac675dddbcfa9c9084c78/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f4c6963656e73652d417061636865253230322e302d626c7565" alt="执照" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/License-Apache%202.0-blue" style="max-width: 100%;"></a>
<a target="_blank" rel="noopener noreferrer nofollow" href="https://camo.githubusercontent.com/71ea45fb348e8b03864f58cb330802e9b3f16e2df76a557074c1122734a0daef/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f69737375655f747261636b2d6769746875622d626c75653f7374796c653d666c6174266c6162656c3d4973737565253230547261636b696e67"><img src="https://camo.githubusercontent.com/71ea45fb348e8b03864f58cb330802e9b3f16e2df76a557074c1122734a0daef/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f62616467652f69737375655f747261636b2d6769746875622d626c75653f7374796c653d666c6174266c6162656c3d4973737565253230547261636b696e67" alt="问题跟踪徽章" data-canonical-src="https://img.shields.io/badge/issue_track-github-blue?style=flat&amp;label=Issue%20Tracking" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://github.com/apache/nuttx/graphs/contributors"><img src="https://camo.githubusercontent.com/4099d2fcbbae442d8497e6dfba81f53fb4ec69113dd06c03cc0f34ee4cfc3e1b/68747470733a2f2f696d672e736869656c64732e696f2f6769746875622f636f6e7472696275746f72732f6170616368652f6e75747478" alt="贡献者" data-canonical-src="https://img.shields.io/github/contributors/apache/nuttx" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://github.com/apache/nuttx/actions/workflows/build.yml"><img src="https://github.com/apache/nuttx/workflows/Build/badge.svg" alt="GitHub 构建徽章" style="max-width: 100%;"></a>
<a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/index.html" rel="nofollow"><img src="https://github.com/apache/nuttx/workflows/Build%20Documentation/badge.svg" alt="文档徽章" style="max-width: 100%;"></a></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Apache NuttX 是一个实时操作系统 (RTOS)，强调标准合规性和占用空间小。</font><font style="vertical-align: inherit;">NuttX 的主要管理标准是 POSIX 和 ANSI 标准，可从 8 位微控制器环境扩展到 64 位微控制器环境。</font><font style="vertical-align: inherit;">来自 Unix 和其他常见 RTOS（例如 VxWorks）的附加标准 API 被用于这些标准下不可用的功能，或者不适合深度嵌入环境的功能（例如 fork()）。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">为简洁起见，文档的许多部分将 Apache NuttX 简称为 NuttX。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-getting-started" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#getting-started"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">入门</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">第一次使用 NuttX？</font><font style="vertical-align: inherit;">阅读</font></font><a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/quickstart/index.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">入门</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">指南！</font><font style="vertical-align: inherit;">如果您没有可用的开发板，NuttX 有自己的模拟器，您可以在终端上运行。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-documentation" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#documentation"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">文档</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"></font><a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">您可以在文档页面</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">上找到当前的 NuttX 文档</font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">或者，您可以按照文档构建</font></font><a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/contributing/documentation.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">说明</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">自行构建文档。</font></font></p>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">旧的 NuttX 文档仍然可以在</font></font><a href="https://cwiki.apache.org/NUTTX/NuttX" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">Apache wiki</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">中找到。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-supported-boards" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#supported-boards"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">支持的主板</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">NuttX 支持多种平台。</font></font><a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/platforms/index.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">请参阅支持的平台</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">页面上的完整列表</font><font style="vertical-align: inherit;">。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-contributing" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#contributing"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">如果您希望为 NuttX 项目做出贡献，请阅读</font></font><a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/contributing/index.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">贡献</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">指南，了解有关 Git 使用、编码标准、工作流程和 NuttX 原则的信息。</font></font></p>
<h2 tabindex="-1" dir="auto"><a id="user-content-license" class="anchor" aria-hidden="true" tabindex="-1" href="#license"><svg class="octicon octicon-link" viewBox="0 0 16 16" version="1.1" width="16" height="16" aria-hidden="true"><path d="m7.775 3.275 1.25-1.25a3.5 3.5 0 1 1 4.95 4.95l-2.5 2.5a3.5 3.5 0 0 1-4.95 0 .751.751 0 0 1 .018-1.042.751.751 0 0 1 1.042-.018 1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l2.5-2.5a2.002 2.002 0 0 0-2.83-2.83l-1.25 1.25a.751.751 0 0 1-1.042-.018.751.751 0 0 1-.018-1.042Zm-4.69 9.64a1.998 1.998 0 0 0 2.83 0l1.25-1.25a.751.751 0 0 1 1.042.018.751.751 0 0 1 .018 1.042l-1.25 1.25a3.5 3.5 0 1 1-4.95-4.95l2.5-2.5a3.5 3.5 0 0 1 4.95 0 .751.751 0 0 1-.018 1.042.751.751 0 0 1-1.042.018 1.998 1.998 0 0 0-2.83 0l-2.5 2.5a1.998 1.998 0 0 0 0 2.83Z"></path></svg></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">执照</font></font></h2>
<p dir="auto"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">此存储库中的代码采用 Apache 2 许可证或与 Apache 2 许可证兼容的许可证。</font><font style="vertical-align: inherit;">请参阅</font></font><a href="https://nuttx.apache.org/docs/latest/introduction/licensing.html" rel="nofollow"><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">许可证页面</font></font></a><font style="vertical-align: inherit;"><font style="vertical-align: inherit;">了解更多信息。</font></font></p>
</article></div>
